抑鬱六年好返好多 你問我答

其實有開過另一個post講心理醫生同私家精神科
但冇乜人睇 又見到好多同路人喺抑鬱post圍爐
怕你地睇唔到對你地有幫助嘅資訊
嚟邊快問快答唔太長氣 想知多啲可以過之前個post
或者直接tg: abc1874

有過
1. 分裂情感性障礙（Schizoaffective disorders），
即又精神分裂又有情緒問題
2. 躁鬱 (bipolar type II)
3. 抑鬱 (depression)
4. 壓力後群症 (PTSD) 有flash back, panic attack

好咗好多，尤其Depression，我有至少六年
希望幫到大家，亦請大家高抬貴手，
唔好太冇禮貌，太惡死，我仲未完全好返的
純粹想幫到同路人

有時好唔開心
唔想同任何人交流
甚至有自殺想法（無實際行動既意欲）

可以點令自己開心啲

我都會成日唔開心
自己鑽牛角尖諗勁多野
有時會諗人生有咩意義 想死
我都懷疑自己有抑鬱

留名
我都好鍾意哥基
希望樓主一生快樂

其實四項診斷可以歸納成一句，schizoaffective disorder bipolar type cocmorbided with PTSD

點睇政府醫生

絲？

嗯

我喺睇私家的，公立要攞轉介信
如果喺普通家庭醫生/社工應該可以

可以做下網上嘅test先，但error都可能幾多
之後可以去見下社工/大學conselor/臨床心理學家

我喺心理上嘅抑結影響較多，睇咗therapy兩年半
然後明白咗自己一路糾結嘅位
之後多咗好多positivity，我之前個post答得好detail
但食藥都對我有幫助，喺令我個人冷靜同正常生活
有，我喺作嘔、頭暈、胃口大增、甩頭髮
但我啲藥其實幾好，所以都喺頭個一個月會咁
我睇好貴...三個月藥要五千左右，我睇咗兩年
我唔想搞到大家覺得非睇佢不可，然後自己經濟壓力大
如果你負擔得到可以私下問我

一定喺去睇therapy/consult
社工/大學consoler/臨床心理學家
你會多好多愛同關心
同埋運動，個人真喺會好啲嫁！
有問題再問我！祝你一切順利！

哈哈 corgi好得意

看來你心中盛載著的痛苦，已令你覺得生無可戀。人生之中往往有很多重要的決定，而自殺肯定是人一生中最矛盾、最痛苦，也是最重大的決定。我相信，自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的，是嗎？

無論你將會如何打算你的前路，我也希望你不要將困擾藏在心裡，好像氣球裡積存的壓力一樣。你不如停一停，。那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看（ 你更可以進入網站內的『Chat窿』（（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

不能同意更多，將自己心入面嘅嘢講出嚟係好重要，同埋喺講嘅過程入面可以更加明白自己心入面嘅諗法。佢哋亦都可以引導你行出去負面無限loop嘅思想，呢啲係自己一個人好難做到。

首先恭喜你好返好多
1）可以正常返工返學嗎？洗唔洗長期住院？
2）食幾多藥？
3）身邊的人有無嫌棄你？
4）覺得信教有冇幫助？
5）發生咩事有ptsd?

自己在家休養兩年冇返學，但中間有返pt
唔洗住院，因為我幻覺幻聽stay咗幾個月姐

平均一日四至五粒，依家減到一粒

有 有好傷心過 但依家真喺唔care嚟啲
我冇自殺死到可以吸多啖氧氣就好滿足了
佢哋想點就點 各人自己選擇
更何況我信有未日審評 所以全部人都要為自己做嘅野負責
我依家只會focus喺自己到 其他人想點做啲咩唔關我事

當然有 喺一個依靠 一個能力大到無人能及嘅依靠
你唔需要解釋 因為神知道
就連我未出世 佢就認識我
知道自己喺神心面喺珍貴嘅 亦被愛

家暴

我想問自殘睇精神科係咪即刻停到
好難對抗自殘念頭

自殘有好多原因導致
如果你喺好痛苦想釋放/
見到血先證明自己喺痛苦/
習慣/ 有快感
你要先識下去了解自己先

食藥會令你個人情緒stable啲 自殘的意念會低好多
但都建議你去therapy consult☺️

我見therapist 見咗一個月，都係好辛苦
我諗要問下佢睇唔睇醫生好
我哋仲搵緊原因係咩

一開始真喺好似冇乜分別咁，但睇耐少少會慢慢好好多！
好為你開心呀！依家有therapist同你分擔！
可以問下佢嘅意見

佢真係好有心機
係之前因爲黨鐵不合作，見少咗一個星期，就感覺到分別

有無拍拖？點識對象？

女仔好啲 男我諗唔駛諗

利申：病友

點解男唔洗諗？

Lm

焦慮症有冇機會好番？

想請問番學定番工？

有冇影響到番學番工？ 有冇熟既朋友？ 有冇識到學朋友？

你覺得食藥係咪真係幫到自己？

小丑

...你去錯台了...冇

都有，之前就pt，依家有返學都有返pt
開初一定有，有食同未食藥都有影響
始終個人都唔穩定，但兩種影響唔同
未食個時就好emotional，完全生活唔到
冇辦法自理，所以gap year
食完藥就個人穩定咗啲，但會攰，
記憶力都冇咁好，同埋難集中
同事call機講code成日唔記得
但後期就好好多啦～
依家好好多，好似大鄕里出城咁，
乜都想做乜都覺得好有意思，我連讀書都覺得好好挽

有呀 我一直朋友都唔多 最好嘅朋友都好caring
學校都識到呀～我信人同人之間嘅能量喺好重要的
As long as you are nice and caring, they will feel it!

點樣可以令自己諗野正面啲？成日都覺得好灰 好無希望

我明... 啊 我好唔忍心見到大家咁...
但我又完全明白喺個必須過程...
我靠therapy嘅support同信仰
明白自己嘅價值，同自己喺被愛嘅
但如果你問我practical嘅方法
你可以talk back to the negative voice
你喺一個珍貴、值得被愛嘅人！
要set一個boundary去保護自己
唔好俾任何人任何想法過條線！
運動絕對喺個好方法！

...我答你唔到
PTSD依家好咗一半啦...
但又同焦慮症好唔同

前排日喊夜喊 但呢兩個禮拜好似麻木左咁
喊係喊少左 但都係控制唔到夜晚嘅時候鑽牛角尖亂諗嘢
我淨係攞過尖嘢刮自己 手痛好似個心會舒服啲
但唔敢用刀 我唔知界完可以點同阿媽交代
又想避朋友避屋企人 就算放學之後唔返工都係街度流連到凌晨先返屋企
每晚幾攰都唔想訓 好怕第二日會黎
朝早換曬衫著好鞋但無勇氣出門
開sem到宜家Skip左好多堂
甚至有堂完全無上過
搞到宜家又多左個唔開心嘅原因
覺得自己好廢
所有人都係度不斷前進緊 但自己好似係個泥潭度不斷沉
明明大家都係面對緊同樣嘅嘢 甚至辛苦過我
所以宜家都唔敢同身邊嘅人再講乜嘢
我同過身邊好多最親近嘅人講過我幾難過
佢地有陪伴過有安慰過
但我都係覺得好孤單 同埋個問題需要我自己去面對返
我約過學校嘅counsellor 果次係電話約
因為實在係覺得頂唔順 想同專業啲嘅人傾下
或者攞下藥食
幫我預約果個人語氣好差 仲要約兩個禮拜之後
明明當下難過到想死都要等多兩個禮拜
不過宜家諗都明白好多人有需要
但到見counsellor當日我縮左沙 無去到
好擔心佢會再講啲令我難受嘅說話
好無安全感
但呢兩日我又覺得自己入返果種好絕望嘅狀態
唯有係度放下負
希望你之後都可以開開心心
多謝你肯聽下我9噏

我唔知可以講啲咩...但我想你知
機會同幫助喺真喺一直會有的！
而你真喺好好好珍貴同重要！
我哋會一直stand by直到你ready!!!
我都知我個間學校做預約嘅人語氣嘅問題
我打算寫信投訴

可唔可以教下我點幫女朋友
佢開始出現抑鬱 成日收埋自己
又試過想自殺 而家要用安眠藥先訓到

信仰對你幫助大唔大？
你覺得有呢d病背後ge原因係咩？
會唔會對將來感到好悲觀？

我覺得食藥令我個人冷靜咗
然後情緒穩可以接受心理治療
因為我有嘅喺心結 症狀對我影響不是最大

大呀 喺信仰令我感受到愛同自己嘅價值
生，有個神托住
死，又有的神照住，真喺冇有怕
然後神乜都知，我乜都講得～
家暴、自卑
整體而言，依家唔會了
因為連死亡我都撐過了，
暫時未諗到咩可以再咁樣打倒我

有冇教會推介下, 自己都有depression,
覺得做人冇咩意義,搵唔到自己存在ge價值

btw我諗你仲好後生?

I’m so sorry...
講之前想你知抑鬱喺要好長時間的
時好時壞 你要多做資料搜集做參考
我唔會同你講一定唔可以講加油個啲
因為我本人聽加油喺冇問題的

我更加想你知 你要做嘅就喺坦白同聆聽
你要坦白地講你嘅想法（不包括批評）
例如：你好攰 但佢揾你傾
「我今日翻工好攰呀 但我又好想聽你講 我真喺好關心你 一喺我地過三個字之後好冇？/我地講到撘半好冇？/或者你可以audio我 我之後再覆你好冇？」「我諗緊我應唔應該同你講...但我怕唔鐘意」「我咁樣講你okay嗎？」
我想你幫女朋友之前，你唔好burn out咗先
你絕對不能夠成為佢唯一嘅傾訴對象
你要嘗試幫佢揾個support network

另一點就喺聆聽
唔好想望你講完就會好好多
有可能會乜都冇改 有可能好啲/差啲
但就喺聽 接受，相信佢講嘅每一隻字

另外可以陪佢找找therapy/醫生
有問題去tg問我～祝你地幸福同一切順利呀

二十後生嗎？我覺得自己似三十幾四十了

我返恩福的～

樓主想問下你其實有冇可能停藥 好返哂？

係邊區啊師兄?
介唔介意留個TG傾傾